有無巴打熟電飯煲同日本米 可以介紹下

屋企通常得一至兩個人 預算大既四千蚊

睇左陣 發現原來都唔係好多選擇
Toshiba - RC-DZ4K 依隻內膽講明有5MM 仲細細部 幾岩兩三個人用
panasonic - SR-HB104 提都唔提下內膽幾厚 R曬頭 但就日本製造
象印 - 屌你老母 我以為番左石器時代 咩Q都無 全部都勁舊型號

想問下 宜家日本電器店賣果堆電飯煲係咪全部都仲係110V?
係既就唯有係香港買了

同埋 點解香港D電器店唔搞下D試食活動 大佬食都未食過 點知你果個幾千蚊電飯煲煮出來既米有幾正

有無巴打用過三菱 - NJ-EX107H 好似又幾特別

依隻3.5MM 但仲貴過東芝果隻

睇來無巴打熟電飯煲

你可以上去望下有咩岩
日本家電有海外電壓唔多選擇

謝謝你 一陣研究下先

RC-DZ4K VS NJ-EX107H
諗唔到邊隻好

同意最尾個點

我有時諗 係咪因為食唔出有咩分別 所以寧願唔搞

另外Toshiba家電部門已經被美的收購

試食果條支都未必識洗米，分新舊米。怕倒米。日本港版，千幾至2千，多數ok, 但要識洗米

所以我其實傾向三菱 不過東芝果個膽又厚D

PANASONIC有兩隻新出喎

我理解既洗米係 先洗一次 洗走D塵 跟住浸大既40分鐘 咁樣係最好食

OVER BUDGET鳥

推

大家可以順便傾下米 HKTV MALL 隻越光米好似都幾抵食

買左東芝，非常滿意。p記你做多 d功課就會見好多人話唔好薄膽同overpriced
我覺得煮日本靚米係一定要買靚飯煲，你只會後悔買得遲浪費左之前d米。而家買左靚飯煲日日想番屋企食飯不知幾正，唔洗出去同人肺炎
米都有研究既，但每個人口味唔同你自己試仲好

聽講日本機，黎到香港會調整到啱香港人食開嘅米
要買日本水貨機，先煮到日本米

用緊韓國隻cuckoo
加壓煲日文米幾正

香港買左部東芝 主要都係煮混合米 都食得出係好左

最重要係煮之前 浸個時間

呢隻好多崇韓師奶力捧

如果你未試過靚煲
可以話你知唔係，浸下就慳幾千真係自欺欺人既想法

利申：研究左好耐，試左唔同米唔同方法，最後都係買左煲

係唔錯
不過價錢偏貴少少
但煲日本米係真係幾正

佢就係平過日本製煲先多人話好
D師奶講到韓國科技超越日本，又平d

以前由普通電飯煲轉去IH入門款，連阿媽都食得出有分別

其實日本家電D海外款真係好閪
唔知係撚狗定無心搞定乜
有海外版果D都係陳年舊款 當海外用家係狗
其實樓主出得4000蚊不如買個1500W變壓器 + 日本內銷版電飯煲

呢d贏就贏粒糖
輸就輸間廠
煲飯你唔會企係到睇佢一粒鐘
好危險

留名

其實我覺得電飯煲係值得投資 你日日食喎
你買部唉瘋一萬蚊都唔厭貴 買個三四千點解會厭貴

無可能啦 架仔玩電飯煲玩左三十幾年 單係IH都廿幾年
邊有咁易俾你追到 單係果個煲都已經好難做到

變壓器太大個啦 真係唔方便

一定食得出 果個咬口甜味色澤好易分到

屋企用緊panasonic個隻SR-FC108
煮北海道無洗米
我覺得幾好食

米係邊隻牌子?

問左三菱 NJ-EX107H同NJ-EV107H除左會唔會噴水蒸氣 其他係一鳩樣

推北海道ゆめぴりか

夢美人緊係好食 ANA頭等都係用依隻米

依隻感覺都幾好 細細部 岩香港一至三人家庭 同三菱一樣都係備長炭內鍋 仲要厚過三菱1.5MM 一陣去買先

花你少少時間同位置
希望你賞面睇下

超合作？預期性服從？公民不合作與管治成本。

姨 有無巴打知 依隻係咪唔係真空壓力?

輕洗3 次，鯨走d 水，再加水。但無人咁9 得閒。日本煲多數煮一個鐘，有浸米效果

屎忽痕會既 間唔中都有D心機

食左好幾款日本米,暫時覺得最正都係青天霹靂米

咁似招式名既

特A級米黎,一田早排見過賣188蚊

依隻好似無壓力 RC-DX10H依隻岩D 有5MM+真空壓力

用緊日立w3000YH，用左5年
當年買就同日本本土型號一樣先簡佢，panasoic個陣就賣緊人地日本幾年前既款

唔介意睇火既不如搵隻日本製瓦煲
係日本買左隻類似呢個款既煲
上面個層可以蒸下餸

結果五年後今日 日立都仲係賣緊依隻

點解唔諗下虎牌？

用緊Toshiba 5MMI 差唔多10年，細細隻，乜功能都無，但內膽厚而重，實而不華。
普通煮米要1個鐘，輕力洗兩次米，唔浸放入去已經有浸米既效果。

lm

佢依隻土鍋塗層係幾得意 同埋佢同膽成本真係最貴 不過OVER BUDGET鳥 成六千銀

琴晚用左一晚研究 暫時發覺4000左右最抵買係東芝
有5MM厚既內膽+IH壓力+日本製

自從小學咁上下個電飯煲壞撚咗之後
屋企就一直明火煲飯食煮慣咗仲方便過電飯煲

其實都係咁煮 同煮煲仔飯差唔多 係要浸耐D米囉

幸福，用咩煲

事撚旦
煎pan呀湯煲呀乜都得

屋企唔浸米的

唔建議用呢啲
對健康唔好
用台灣大同或者日本飯釜直接煮手動煮好啲

用飯煲對健康唔好？

一黎塗層兩黎個蓋會令你食好多毛菌

所有易潔鑊都有塗層喎
你平時用咩煮餸
個蓋你抹乾淨風乾咪冇事
而且每次煮都高温蒸住霉菌都死啦

一定要係日本買日版 100v

其他全部閹割版

韓仔輸啦
哂氣

識野
用左就黎六年

Btw 1500w 唔夠，要二千

但你舊變壓器始終好大舊 唔係驚佢著火 係厭佢大舊

大架

結果好食都要搵位放佢

日本煲個 program 通常有三十分鐘左右浸米
一定要真空或加壓浸先透

我反而唔鐘意

我鐘意 さかびより

搬屋時換左個 Panasonic sr-hb104，煮出嚟 d 飯係有 d 計。

食𠴱陣要大哎米名。

講起大同就嬲，冚家產唔夠力

除左台灣之外其他地方都係要食日本二手科技

我就係你口中講買個鞋盒咁大既變壓器再加個內銷旗艦電飯煲既痴線佬 當年買咗東芝既 RC-10ZWK, 退完稅都係無乜點平，不過個款真係靚到擺係廳都唔覺得礙眼，而煮出真係同啲一般電飯煲比天同地既分別，而家日日都會用個真空保溫功能食隔夜飯

不過自從美的正式揸莊後東芝旗艦樣衰咗好多，而最新一代旗艦亦唔知點解個丸形釜唔再係全個係鑽石塗層。呢啲改變直接反映係電器販賣價格跌幅之中，所以我建議而家想買日版旗艦電飯煲既巴絲買象印好過

我鍾意新之助…溝青天霹靂最正

象印豪熱羽釜IH壓力電飯煲

成七千 依隻太貴啦

屌同你用同一部機

依家 tiger 先係正
象印一定唔係第一

東芝無喇
我地呢代係最後

下次試下

好少自己溝米

想知會唔會有人屋企真係有呢隻

米嘅話就七星同夢美人

個個都話夢美人 下次試下先

我鐘意買大部，可以蒸野，人多又夠飯食

特A級米

如果年年都要等嗰造食味ranking出晒先買 咁基本上新米一出係唔撚使買住嘅 近幾年連新潟越光米都彈出彈入
同埋買預先包裝米都係差咁啲

成個post仲未有人提雪若丸

香港有返貨先得架,來來去去都係o個幾隻...

香港有賣嘅都係鍾意つや姫 ゆめぴりか落多少少水就好腍
爽身或者好黏嘅米出咗和食／壽司舖就冇試過整得真係好好食

唔洗買貴電飯煲，買個日本土鍋，半個鐘左右就有飯食，好好食

つや姫 凍食第一

細機有時會用更耐時間煮飯

建議買日本機
但個膽，說到底只是易潔鍋一個
要我接受它能長期用，有點難，我希望花了就丟，不想買4萬塊的飯煲

首推魚沼越光米，但真係好貴
所以多數食秋田小町米

越光唔係唔好,但真係太濫...但係香港唔多款,搞到去日本托米SOSAD

唔係特A都唔食啦

上日本樂天超市買？

運費好金WO

用緊panasonic sr-px104

煮日本米好正, 不過好想買日本本土既新型號

屌你香港panasonic

你地煮日本米係咪都係1:1水？

每隻米唔同,不過日本網就通常話1米1.1水,但我覺得會太淋

日立 RZ-XMC10Y
性價比高

香港係咪冇青天霹靂買
係青森買過好好食

觀塘一田早排返過,188蚊,不過唔知賣哂未

我自己上年年尾托左包2kg止痕...

邊隻牌子比較好?黎緊想買個電飯煲有無推介?

我走左去試老飯骨介紹果隻中國米 一個月之後未毒死同大家講聲

想問米緊要d定煲緊要d

米 金鳳

我都係買P記中價算
2-3千日本製 1.8L夠大可以蒸野
IH導熱原理一樣 差都唔會差好遠
反而米仲關鍵

住日本 對隻米有要求

而家食緊呢隻係買得最開心既一次
平時北海道七星米平而靚
呢次つや姫竟然太多庫存要半價出售

電飯煲係平見日本仔
話今年最頂級既電飯煲係象印贏

我個人既堅持係要用凍水煲飯 而家用緊RO水煲
越凍越好食

洗米就兩至三次 第一次一沖完即倒 之後先用手搓米

個人認為最岩香港人口味既米係青天霹靂同秋田小町

留名學野

凍食黎講 覺得夢美人仲甜d

新出既品種連日本人都好少會試
好多老野都堅持食越光

呢隻我個人麻麻 次次煲出黎都唔係最佳狀態

我會話呢隻米煲得靚要好有技巧 同埋熱食真係麻麻

我都諗緊買象印定TIGER好 但今年象印好似好勁 全部最賣得都係佢地

搞到我都諗住買象印最勁果隻

煲飯用明火煲好食好多
食完一次返唔到轉頭

煲 人地貴得真係有道理

sorry巴打

原來中價IH最好既象印

旗艦係東芝

咁啲高級和食都唔少用越光米
不過人哋玩到契約農家特別栽培⋯⋯已經贏在起跑線